%Darstellung und Format
\documentclass[11pt,a4paper]{article}

%Benötigte Pakete
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

\usepackage{color}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=true}
\renewcommand{\thefootnote}{\alph{footnote}}

%PDF einfügen
\usepackage{pdfpages}


%Kopfzeile und Fußzeile
\usepackage{scrpage2} \pagestyle{scrheadings}
\ihead{Eva Bolle 4528650 \\
Daniel Thümen 4523176} \chead{RDB 1 HA 2} \ohead{Gruppe 7}
\setheadsepline{0.4pt}
\begin{document}
\textbf{Exercise 2.1 – Database Design}\\
a) What steps are necessary to receive a conceptual design based on a Universe of Dis-
course?\\
\textit{Die erhobenen Daten werden in einem Modell übertragen, welches die Beziehungen und Attribute der Entitäten und die Entitäten selbst enthält.}

\noindent b) What is the difference between conceptual/logical/physical data models and conceptual/log-
ical/physical schemas?\\
\textit{Ein Schema ist eine konkrete Instanz eines Modells:
\begin{itemize}
\item Ein konzeptuelles Schema beschreibt die Semantik einer Domain
\item Ein logisches Schema beschreibt die Semantik für eine bestimmte Daten bearbeitungstechnologie
\item Ein physikalisches Schema beschreibt, wie die Daten tatsächlich gespeichert werden
\end{itemize}
}
\noindent \textbf{Exercise 2.2 – ER Modelling}\\
a) What is the difference between an entity, an entity type, and an entity set? Please give an
example.\\
\textit{Eine Entität ist eine Instanz eines Entitätstyps, also z.B. ist die Katze Felix eine Entität des Entitätstyps Katze.\\
Ein Entitätstyp ist eine Instanz einer Entitätsklasse, also z.B. sind Katzen ein Entitätstyp der Entitätsklasse Tier.\\
Entitsklassen, z.B. Tiere, fassen verschiedene Entitätstypen zusammen\\}\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
b) Why do entity types usually need key attributes? How are entity types without key attributes
called?\\
\textit{Entitäten werden ausschließlich durch ihre Schüsselattribute identifiziert. Entitäten ohne Schlüsselattribute benötigen Fremdschlüssel}\newpage
\noindent c) How should the married to relationship from the lecture be modified so that nobody can marry
him- or herself?\\
\\
\\
\\
\\
d) Based on the requirements below, construct an ER diagram which realized the described
mini-world as detailed as possible. Note: Think carefully about which entity types and rela-
tionship types are necessary. If it is not possible to model a requirement, please document
and discuss that case.\\
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.4]{HA2_22d.pdf}
\end{center}
\newpage
\noindent \textbf{Exercise 2.3 - Specific ER Concepts}\\
a) What is the disadvantage of using NULL values?
\textit{- value was just forgotten\\
- results can be false\\
- the predicate column = Null is every time unknown}\\
\noindent b) Briefly define the following terms:\\
I. Total Participation \newline
\textit{Eine "Total Participation" wird dann erfüllt wenn man mit einer Entität (z.B. Führerschein) einer anderen Entität (z.B. Führerschein besitzer) aufrufen kann ohne das man die andere Entität vorher kennt}\\
II. Weak Entity \newline
\textit{Ein Weak Entity ist eine Entität die nicht deren Attribute nicht ausreicht um ein Primärschlüssel zu bilden, stattdessen müssen noch Attribute andere Entitäten hinzugefügt werden}\\
III. Strong Entity \newline
\textit{Eine Strong Entity kann im gegensatz zur Weak Entity selbst einen Primärschlüssel bilden aufgrund von ausreichenden Attributen}\\

\noindent c) Give an example ER diagram (which you did NOT copy from our slides) of a weak entity and its
corresponding strong entity. The weak entity should have an own key attribute. Also provide a
textual description of all entity types in the ER diagram.
\newpage
\textbf{Exercise 2.4 – ER Relationships}


\end{document}

